[已死]分析師估計2019年度apple watch銷量比成個瑞士鐘錶業加埋多45%

記唔記得apple watch啱啱出班人點講？

一早講咗幾年後一定流行
啱啱出嗰時畀人屌唔係必須品一定好快收皮

第三點Apple watch其實已經解決咗

又真係冇咩錯既

Mon要長著今年先有

apple watch s3 lte version 真心可以玩多兩年先換....

不過係得Apple 撈得起
Android smart wear 唔多掂
睇吓google 收購 Fitbit 之後有咩驚喜

android太碎片，搞唔到個生態出黎，最後好似啲pad一樣,搞極都極唔起

希望Apple出隻手環有得度心跳
好似小米手環咁
咁就唔使戴兩隻錶
始終鍾意傳統錶

Smart watch個OS 仲要無左三星幫手普及

吓 一早有得度心跳啦

感覺上apple唔會出咁多唔同嘅產品

我知啊
係想佢出剩係得基本度心跳功能嘅手環
咁就可以傳統錶+手錶

Wear OS垃圾到狗都唔屌

無試過，聽得多係屌硬件同造工比Apple watch差

智能手錶真是超方便 戒唔到

手錶賣咁貴除左工匠式微之外
個生態真係幾差下
我知工匠人工貴但又有幾多唔係品牌效應
除左勞 其他亦都無吸引力

咁只係你唔係個個層面既人啫

貧窮限制咗你想像

ching預言家

iphone + iwatch + airpod

完美輻射鐵三角

銷量同銷售額唔同架喎，一隻PP價錢可以先等於幾百隻apple watch嘅價錢
計銷量有乜意義？

其實會唔會因為喺你嘅層次你剩係識勞呢個品牌呀

真係玩錶既人，買一兩隻勞其他買曬其他啦
窮撚

消毒

俾ifan打下飛機係咪唔得啫

你做乜鳩，講呢兩句說話嘅連登仔可以係兩批人黎架喎，以為自己看透世事好威威？

ifan智商係低啲 唔好怪佢

揾埋俾你

Swatch group revenue 8.24B
Rolex revenue 5.1B
PP revenue 1.37B

Apple wearable revenue
19Q2 5.1B
19Q3 5.525B
19Q4 6.52B
20Q1 7.308B

點睇？
18年apple watch revenue已經過曬名錶廠啦,下次比profit margin ？

其實apple watch 同瑞士表係兩樣野, 亦可以共存, 我覺得對G shock 或其他2-3千蚊既錶打擊先大.

有咩好比

當玩具啫依種mass market咪由佢拎囉, 大家市場定位唔同

由rolex果個層面已經開始限量生產 唔會出得多 加上呢個只計正價
Rolex運動鋼款基本50%起炒價
pp更甚
無得咁比既

S2都得啦
用到爛先算 冇乜要求
成世未戴過錶 係S0出嗰陣先正式玩手錶

無貶低名錶廠意欲
只係指出apple watch已經成為一個可以同名錶一比既市場

比唔到
我唔係指名氣或者佢平而cheap
純粹係用家層or襯衫 都唔同
Apple watch比較影響入門價機械錶/傳統電子錶多啲

比到,
市場,營業額甚至營利全部都過曬

啲靚表下下幾皮嘢 我認我窮玩唔起
一隻series 5 44mm cellular 都只係4200蚊
我游水都戴得 又度埋心跳 能量消耗
更加唔好講睇埋訊息 開埋spotify

咁你要用呢類數據黎比都無計
薄利多銷都已經不得了
Apple watch仲要唔係薄利
大把人年年換apple watch
同樣都大把人一生買到一隻勞/pp而驕傲
完全唔同層次喎...

係可以比，但我會覺得apple係開拓新市場
而唔係取代名錶

其實本來apple sj年代就係玩少少藍海架啦

apple watch用途廣泛d
帶出街 番工 運動都得 又唔算失禮
傳統錶係好睇 但始終唔係點襯都得

toyota呢三樣都過哂Ferrari

所以如果有人笑鳩toyota唔算係車,你可以用呢項數據屌佢

有錢人可以揀傳統貴錶，但戴Apple watch都唔會顯得失禮，始終佢嘅功能實用
窮撚亦都唔需要再充大頭買傳統錶，因為都唔少專業人士/有錢人戴Apple watch

吓。。。乜會有人咁折墮一生為買到隻錶而驕傲？
如果係咁都幾可憐，又冇錢又要買？
有錢玩名錶果啲，連個錶櫃都兩三百萬，自然唔會為隻爛鬼錶而驕傲
可能我係低下層未接觸過咩人，但真係未見過有人會一生買倒架賓利/ Bugatti 而驕傲

其實hermès edition 襯衫都幾正吖

你條垃圾想搏大霧？
垃圾Android 個所謂市佔率係全世界不知名物體包括非洲冇牌手機到amazon kindle / Barnes & noble e reader / smart tv 果堆Android tv 全部計埋一齊咖喎⋯⋯

咁既po都引到戰
只可以講apple watch 大眾化d
講做運動呀 apple watch計晒距離心跳步數
個market size 一定大過名錶

瑞士啲錶幾錢一隻，Apple Watch 幾錢一隻，鬥數量一定apple 贏。

但我唔會話Toyota 比到ferrari囉

哈，我細個儲咗兩個月零用錢買到隻g-shock都好驕傲；同理，你有冇見過有人因為買咗層樓而驕傲

樓同錶比？

要睇你個比到係咩程度，
同埋你應該用Tesla 而唔係Toyota 去類比apple watch vs 名錶

Android 有十鳩幾個牌子
每個牌子一年又出十鳩幾部機

以前好多就算唔係玩開錶既人都會買幾皮野既錶，而家呢班人好多會買Apple watch

成本低，玩法又多變
Apple應該同多d唔同牌子合作出apple watch錶帶
應該可以將apple watch推到變iphone 級別產品

唔洗

但傳統名錶係奢侈品
有人會覺apple watch係奢侈品咩??
買開傳統名錶作玩意果班會用apple watch作代替??

咁如果你識得人少 我建議你出多啲街 不過呢段日子就唔好啦
此外 為左隻錶而驕傲點解會係折墮?有啲人夠錢唔一定會即刻買,會等到自己事業有成,衣食無憂果陣先會考慮買隻錶,呢啲係一個象徵而唔係追潮流or功能咁去買apple watch.
如果你覺得又無錢又要買代表折墮既話,咁應該你唔會有信用卡,買車樓用fullpay?其實以你定義,全世界好多人都折墮緊,仲要好撚折墮

用toyota黎比跑車
同apple watch(之後簡稱aw)比pp 好match其實
你所講既tesla唔會等同到aw
Aw定價大眾化,同toyota係車界既定位先吻合
Tesla/bmw/Benz 以車價同用家市場點都似錶界既勞

所以你依加既講法 同你反對我話同唔到名錶係一樣
雙重標準

回力 標

你都幾搞笑。。
用信用卡唔係因為冇錢喎⋯⋯係為方便兼可以用Apple pay 唔洗打散曬啲大紙又一堆散銀喎⋯⋯
上amazon 買野撘uber 俾現金？

而且車樓full pay 好正常，正常人pay 都唔洗pay..父母供養仔女天經地義，正常點會唔係家庭留俾後代呀？
上面都有人講啦，點會有人會為買倒層樓而驕傲，根本成件事就錯曬

如果我用一百萬買個BUBEN&ZÖRWEG 錶櫃而覺得驕傲相信會係個笑話，你思想好似舊時啲麻甩佬咁 ，用信用卡=冇錢，出去買野拎住磚金牛就最有錢🤣

如果車樓fullpay好正常 咁睇黎政府無咩必要改按揭成數谷市
搭uber因為你折墮無錢買車請司機
上amazon買野因為你折墮無錢買現貨 仲要等佢寄黎你話折唔折墮
買野仲要自己拎部手機出黎applepay都幾折墮
一堆散銀散紙關我咩事?無工人幫你買野?幾折墮下

你講既一大堆野黎講你自己幾折墮都真係幾折墮

玩錶仲衰過玩音響玩車

真係有錢就玩車
玩唔起車先玩錶

應該係法拉利林寶啊
resla bmw benz 都未算好奢侈

2016 年S0 仲可以一至一日半先叉一次

講真我都係要黎震我有無收msg, 跑步計下距離同睇下時間，佢唔出圓錶/壞我都唔會換

Apple watch 一開始定價根本唔叫平民

用緊智能手錶 (not Apple Watch)
我覺得而家當有手機，有其他電子產品，周圍都有時間睇 ，手錶只係 一件首飾。
智能手錶系反生產力， 除非有特定目的 (運動，軍事etc) 其實係係多餘。

同其他smart watch/電子錶比咪唔平民
但講緊最平都係三千零蚊有交易
就算titanium都係7千鬆啲
買條原廠rolex錶帶都唔只

好難講，有車同玩車係兩個概念
幾十萬買部車叫有車

到你比較有錢，breguet,vs,pp,ap 一隻中下價位已經幾十萬，陀飛輪非限量起碼百幾粒，rm唔想提

炒價間廠有得分架

咁你又誇得濟

最平果隻AW $3199, 300隻就成一百萬架喇, 大部分PP 50萬樓下都買到既
一隻PP 比 一百隻AW 就差唔多

樓主廣義咁講”apple watch比得上名錶”
佢解釋以市場佔有率 銷量 利益都超過黎作理據
我唔同意 表示仲有好多野會影響到該品牌既價值
咁關炒價間廠有無得分咩事

又係啲主客觀問題 你覺得唔平民? 我覺得好平民

咁不如你自己講下名錶有咩優於Apple watch？

靚既買唔起，平既我不如睇電話。
比返d上樓社會人戴

Apple Watch 太方便，一隻錶咁多功能

以前都間唔中買下錶，而家見到靚錶，都費事買

你有講過野咩
又話興起又話非普及
之後又話如果無abc就會變垃圾

仲夠膽攞返出黎講?

咁又係。。。我一向都話自己係折墮
所以咪話你講有人會一生可以買到隻錶而驕傲既做法同思想係好折墮囉⋯⋯

你淨係識得勞？

精工都好普及。

唔算錯晒
Smart watch取代嘅係行石英or電子錶，高價市場唔會取代到
中低價市場消費者基本上得兩類人，一係純粹想睇時間，二係跟潮流，Apple watch兩樣都照顧到
高價市場，即係勞力士機械錶古董錶，呢類唔可能取代到，你睇下apple出完初代金錶就冇出過
機械錶定位係保值，類似藝術品，從本質上就唔關功能事，而係工藝

人地無講錯wo
智能手機出左幾年就已經全世界都係
智能手錶到而家只係流行，肯定未到普及

銷量比成個瑞士鐘錶業多45%仲唔夠?

手機人人都有, 但錶唔係個個戴
如果你話要個個都有先叫普及咁永遠都唔會有

你講到好似瑞士鐘錶普及左
手機以前夠唔係個個有啦，如果唔係乜野叫普及

呢段野5年前講
1, 事實黎，因為根本市場就唔同，samrt watch同工藝機械錶唔係互相取代嘅關係
2, 佢講兩三年內都唔會普及，咁係冇錯，到依家第5年，勉強先叫入場門檻低左，好多人都係見3代減價先入手
3, 你諗下5年前第一代apple watch, 依家睇真係電子垃圾黎

條柒頭講得出玩唔起車先玩錶就知佢戇鳩啦

智能錶既興起主要係現代人注重咗健康， 好多人用佢黎track 住自己跑步狀況，呢樣係傳統瑞士錶做唔到，apple watch 食住呢水彈起唔出奇

但可以睇到apple watch 既市場策略已經完全避開哂高檔瑞士錶， 大家真係打既市場唔同

當年編扼殺人既手腕既潮文岩咗一半啦， 佢真係cup 低咗好多on9 石英瑞士錶， 但傳統十大名錶應該冇咩受佢影響， 仲要越黎越貴

外國唔知
但香港十成九係囉
錶唔係個個識、仲會有淘寶
車一般人都識林寶法拉利啦
加上買得起百零萬嘅錶會買唔起跑車

rolex 其實都可以量產
但會變cheap 先無做

銷量，唔係銷售額

一隻rolex貴過十隻Apple watch，比較銷量好on9

其實係相反，apple用健康黎sell smart watch, 創造左個新市場出黎

一開始apple有諗過搶高檔市場，但失敗左，金apple watch出左一代就冇出

名錶唔會受影響，呢樣野一開始就知，因為成個market都唔同。正如攝影技術係殺死左低價人像畫行業，但藝術畫唔會有影響

因為無人會用錶睇時間

呢個市場唔係蘋果創造出黎， 係佢之前已經有moto 360好好賣， 仲有garmin 呢啲老牌子， 當年好多人都知佢觀望咗好耐先出

另外Apple 有佢屈機既地方係佢IOS 封閉， 基本上佢一出apple watch 個iphone 基數用戶佢都可以掃撚哂

情況同無線耳機差唔多， 都係比佢獨有系統連接性令到嗰銷售谷起。

同埋佢係呢個市場上係冇創新同都係抄人，佢唯一想帶比個市場係貴價工藝科技， 可惜都係仆直。